[이벤트]

<button id="button1">버튼</button>

$("#button1").click(function() {
    ...
});

(로딩 이벤트)
ready : HTML 문서 객체가 로딩이 완료된 후 발생
load  : 선택한 이미지 프레임 요소에 연동된 소스의 로딩이 완료된 후 발생
error : 오류가 발생하면 이벤트가 발생

(마우스 이벤트)
마우스의 번튼이나 휠 버튼을 조작할 때 발생
click      : 마우스를 눌렀을 때 발생(클릭, mousedown -> mouseup -> click)
dblclick   : 마우스를 두 번 눌렀을 때 발생(더블 클릭, 시간간격 일정한 수준 안에서 이루어 져야 한다.)
mousedown  : 마우스를 누르고 있을 때 발생
mouseup    : 마우스의 버튼을 눌렀다 놓을 때 발생
mousemove  : 마우스의 포인터 이동할 때 발생
mouseenter : 마우스 포인터가 요소 들어갈 때 발생
mouseleave : 마우스 포인터가 요소에서 벗어날 때 발생
mouseover  : 마우스 포인터가 요소위에 올려졌을 때 발생
hover()    : 마우스 포인터가 요소위에 올려졌을 때와 벗어날 때 각각 발생
scroll     : 가로, 세로 스크롤바를 움직일 때 발생

(키보드 이벤트)
keypress : 키를 눌렀다 떼었을 때 발생(keydown -> keyup -> keypress)
keydown  : 키를 누르고 있는 동안 발생
keyup    : 키를 눌렀다 뗄 때 발생

(포커스)
focus    : 요소에 포커스가 생성되었을 때 발생하거나 선택한 요소에 강제로 포커스를 생성
focusin  : 요소에 포커스가 생성되었을 때
focusout : 포커스가 있던 상태에서 다른 요소로 포커스가 이동할 때 발생
blur     : 폼 요소에 포커스를 잃었을 때 발생하거나 강제로 포커스가 사라지도록 한다.
change   : 목록이나 체크 상태등이 변경되고 포커스가 이동하면 발생

